# Sistema de Biblioteca

O Sistema de Biblioteca é um projeto prático que simula um sistema de gerenciamento de biblioteca real. Ele aplica os conceitos de herança, polimorfismo, abstração e encapsulamento.

## Classes

O sistema contém as seguintes classes:

- **Livro**: Esta classe representa um livro na biblioteca. Ela contém atributos como título, autor, ISBN, quantidade em estoque, etc.

- **Usuário**: Esta classe representa um usuário da biblioteca. Ela contém atributos como nome, ID do usuário, livros emprestados, etc.

- **Empréstimo**: Esta classe representa um empréstimo de livro. Ela contém atributos como ID do empréstimo, livro emprestado, usuário que pegou o livro, data do empréstimo, data de devolução, etc.

## Funcionalidades

O sistema fornece as seguintes funcionalidades:

- **Empréstimo de livros**: Os usuários podem pegar livros emprestados da biblioteca. O sistema verifica se o livro está disponível e, em seguida, registra o empréstimo.

- **Devolução de livros**: Os usuários podem devolver livros que pegaram emprestados. O sistema registra a devolução e atualiza a quantidade de livros em estoque.

- **Busca de livros**: Os usuários podem buscar livros pelo título, autor ou ISBN. O sistema retorna uma lista de livros que correspondem à busca.

- **Gerenciamento de usuários**: O sistema permite adicionar, atualizar e remover usuários.

- **Gerenciamento de livros**: O sistema permite adicionar, atualizar e remover livros.

## Como usar

1. Inicie o sistema.
2. Selecione uma opção do menu principal.
3. Siga as instruções na tela para usar cada funcionalidade.